外傳5港人偷渡來台 香港保安局：台灣別窩藏香港罪犯

外傳5港人偷渡來台 香港保安局：台灣別窩藏香港罪犯

香港保安局指出，沒有收到台方截獲逃犯的任何訊息，並呼籲不要窩藏任何在香港涉嫌犯罪的罪犯，應將其遣返回港。圖為港首林鄭月娥。（法新社）

2020/09/13 23:54
〔即時新聞／綜合報導〕外傳有5名偷渡來台的香港反送中示威者被陸委會扣留。對此，香港保安局指出，香港特區政府沒有收到台灣政府通知截獲逃犯的任何訊息，並呼籲台灣的司法管轄區，不要窩藏任何在香港涉嫌犯罪的罪犯，應將其遣返回港。

陸委會昨日發表聲明表示，針對外傳有港人偷渡來台的各項訊息，或有其特定目的，對整個機制或個人可能造成傷害，希望外界勿作不必要的揣測。政府也不會針對個案加以說明。政府對港人已設人道援助機制，符合條件者都會給予必要的人道援助。

根據《立場新聞》報導，香港保安局表示，港府沒有收到台灣政府截獲逃犯的訊息。香港保安局呼籲，其他司法管轄區不要窩藏任何在香港涉嫌罪案的罪犯，應將其遣返回港，港府已隨時準備好逃犯返港，並對其依法處理。

本港保安局、警務處及入境處綜合回覆稱，特區政府尊重並不會干預其他司法管轄區的執法行動，以及繼續積極跟進事件及留意事態發展。

5偷渡港人具見律師等基本權利 聯絡管道未中斷【獨家】
最新更新：2020/09/13 21:33

（中央社記者沈朋達台北13日電）一名消息人士向中央社證實，5名偷渡來台港人確實被扣押，尚未有獲釋消息，但相信處境不至於是被「軟禁」。據了解，5人保有會見律師等基本權利，未如外傳的被中斷聯絡管道。

另一名熟知內情人士指出，即便各方對非法入境議題、是否該制度化援助機制，和對「援助」的定義都有差異。但包括批評者在內，援助在台抗爭者是各方一致的目標，因此，各種相互指責為「內鬼」或爆料的言論，都應到此為止。

消息人士向中央社證實，5人抵台後確實被扣押，尚未有獲釋的消息。他承認對扣押時間感到意外，但參考政府過去處理港人的態度，相信他們的處境不會如外界所擔憂的「軟禁」這麼糟。

據了解，目前5人保有會見律師等基本權利，未如外傳的被中斷聯繫管道。

針對這起風波，大陸委員會12日回應指「不會針對個案加以說明」，同時強調政府已對港人設有人道援助機制，「符合條件者都會給予必要的人道援助」。

據了解，合法入境的香港抗爭者，多可在「香港人道援助關懷行動專案」下得到協助；而陸委會之前也多次強調，不鼓勵相關人士非法來台。

目前選擇偷渡的抗爭者，多是在香港被「法庭保釋」並沒收護照，或遭通緝的人士，他們無法合法出境，也就不可能以合法途徑來台。

鐘聖雄12日接受中央社電訪時提到，偷渡來台的示威者無法以簽證延期等方式留在台灣，因此，他認為要有「難民法」或「香港澳門條例」第18條（因政治因素尋求庇護）的施行細則等相關規定，才有更明確的機制來協助這群港人。

台灣人權促進會秘書長施逸翔12日接受中央社電訪時則表示，根據「難民地位公約」，只要符合難民資格，無論是合法或非法入境，政府都應給予協助。

他說，上述5名港人沒有接觸過台權會，但若情況屬實，有一套制度化的援助機制的確會更理想。

施逸翔指出，陸委會成立的「台港服務交流辦公室」目前正處理一部分因政治原因需被庇護的港人，應透過這些實踐，探索形成一套制度化的援助機制。

政府目前雖透過「香港人道援助關懷行動專案」，協助符合港澳條例18條規定的港人，卻沒有具體的施行細則。

另一名知情人士告訴中央社，即便政府不願完全公開，也應該有以施行細則規範援助的標準和流程，否則社會上充斥著各種消息，反而不利援助。

他也指出，港區國安法不會只執行4年，將援助機制制度化，是為了避免未來香港議題退燒，或政黨輪替後，原本政府採取的「彈性」反而成了「不確定性」。

至於政府是否真有意協助香港抗爭者，消息人士指出，政府目前在就業、就學方面的法規要求，對抗爭者都有一定程度的放寬，甚至是豁免，這確實協助了抗爭者在台居留。

他認為鐘聖雄在臉書上指政府並沒有這麼挺抗爭者的說法，「有點抹煞台灣過去的努力」；也讓一些原先有意循合法途徑來台的港人，心生疑慮。

自「反送中」抗爭爆發後，社會上始終存在各種抗爭者來台處境的傳言。知情人士認為，各方對於「協助」一詞的定義不同，以非法入境港人為例，「不遣返算不算是協助？還是要直接給予居留身份，才算是協助」，在認知差異下，就可能產生這種紛爭。

網上所流傳著一句話：「政府的確做了不少協助香港民眾的事，只是我們還可以做得更多」。

熟知內情者指出，要「做得更多」，牽涉到各方對國家安全、兩岸關係等因素的權衡博奕，如何再往前一步，實非易事。

但他也強調，包括批評者在內，援助在台抗爭者是各方一致的目標，從未改變。因此，各種相互指責為「內鬼」，或爆出更多內幕的言論，都應該到此為止。（編輯：繆宗翰）1090913

媒體人自爆助港青來台 林榮基：台灣政府要考量保安問題

2020/09/13 23:53
〔即時新聞／綜合報導〕媒體工作者鐘聖雄昨（12）日在臉書指稱，有5名香港示威者來台被扣留近2個月，質疑我國政府不夠透明；對此，香港籍的銅鑼灣書店店長林榮基表示，台灣政府要考量保安問題，並呼籲未來應該保密。

鐘聖雄昨天在臉書爆料，5位香港反送中抗爭者自7月18日來台後，被我政府扣押，並坦言指自己是「將他們帶來台灣的主要協助者」；大陸委員會回應表示，不會針對個案加以說明，對於外界流傳的各項訊息，「我們認為或有其特定目的，對整個機制或個人可能造成傷害」。

根據《TVBS》報導，林榮基受訪指出，「如果從我們香港人的角度來看，他們（蔡政府）幫了很大的忙，幫了很多香港的年輕人過來，這是真的嘛也不是假的」。

林榮基續稱，「（援助港人來台）不單單是，新聞報導那個記者，還有很多...我認識的朋友也有參與，但是他們...還是不想多談，但是...嗯...在做」。

林榮基說，「有可能是台灣政府，要考量是一個保安的問題啊，比方他還沒決定去哪裡，比方去加拿大去美國可能去英國」。

林榮基表示，「不希望有一些參與，幫助香港人的年輕人，把一些很具體的事情寫出來，這對他們來講往後要過來的人，其實會多少有影響；不管怎麼講啦，有些事情只可以做不太方便說」。

陳同佳: am i a joke again?

叫阿佳仔自首先啦

歡迎來台灣吃子彈

中國牧師不放人

你老幾地方官員叫一個國家做野

鐘聖雄不是現任記者

窩三小?

洨
請使用正確字

看到重點

地方賊婆林鄭

台灣：香港不要窩藏陳同佳

中國牧師請放人

心水清

呢下就好玩啦
大陸同台灣兩地司法保障一比較
當場國際公開處刑共匪
台灣可以保障到人權，而大陸......

台灣保障隱私權
中國保有滅口權

其實唔好提唔好講，畀手足過到去安靜，暫時唔好有台記者採訪佢哋，會否好啲

鐘聖雄和瓜吉出名了

牙佳有心情未

下次殺人要小心

又話唔會理其他司法地區既做法既？

中國別窩藏罪犯，應盡快遣返回港

未審就話人罪犯

香港警察都已經有3萬個罪犯啦咁

港府是支那的道具

支那不必管港府

前言不對後語

港人都是國安法的罪犯

香港司法是支那的道具

佳佳

有請

幾時俾佳仔去投案？

佳囝：你班仆街靜靜地啦
台膠：

台灣：香港唔好做逃犯天堂

個鍾聖雄有無份幫呢5個人都成問題
純粹出黎尻嗡，逼尻台灣政府曝露佢地身份

三萬黑警做野未？
可以攻打台灣都得
李家超好嬲好嬲

佳仔去左邊

阿公會包藏殺人犯

做咩鬧同一個國家既部門
你派人去拎咪得囉

十二個手足你唔撚出聲？你叫埋深圳放人啦屌你老母！定係你都認同台灣係獨立國家

姓鍾果個共碟黎
呢鑊害撚死人

出兵囉屌派3萬popo 去搶

陳同佳殺人大搖大擺添啦

佳哥殺左兩件都無事
唔講以為佢無做過
咁撚威 咪叫雜種出兵打尻台灣啦
帶埋個3萬幾垃圾一齊去
打得入金門當你贏

台灣咁多年剩係窩藏過馬生呢個罪犯咋喎

一個前記者講既野 已經可以做一篇新聞

大家咁話

香港別窩藏11個被制裁的同際重犯

如果香港立一條逃犯條例可以包括埋台灣, 甚至中國, 咁就可以遣返班罪犯...oh wait......

香港窩藏殺人犯

佢咁樣出嚟吠搞到人地要出嚟澄清
共業幹好幹滿

香港當局請勿窩藏台灣殺人犯

回力標

應將其遣返回港
12個呢?

又話台灣係中國既
你帶隊入去接人囉

去到全部移民台灣
唔捨得返嚟都似

連登有班柒閪都有係咁講啦
宜家成班縮哂入各自老母塊閪入面

佢又唔同支那咁講？

住緊豪宅 冇心情

開番關
都唔撚走

陳同佳

on9

台灣唔係中国呀？

其實李家超係咪死撚左
唔見左好撚耐

明明自己係逃犯天堂

他國既事關你撚事

日賣過百份

特區政府尊重並不會干預其他司法管轄區的執法行動

source

又出黎說三道四

大粒墨呢

窩咩藏? 冇引導協議wo而家

全世界人都是

香港窩藏緊制裁名單個11個甲級罪犯

條記者真係仆街

加哂自己評論落去

又話一個中國

台灣：香港別窩藏台灣殺人犯

又唔見你同大陸咁講

台灣同香港同一司法區，同支那不同
香港正式回歸中華民國
特狗再也不用向北京問責
由蔡英文政府領導

所以話左膠真係累全家

其實台灣俾人感覺處處都太軟弱

對中國：已知12人聘請律師，不干預
對台灣：別窩藏，要求送回香港受審

一個中國，兩個表述

咁樣俾個共諜記者攪一攪
希望保護傘冇事

佢陣間真係走去用陳同佳換就仆街

叫人唔好
但自己又窩藏殺人犯

咁仲唔撚出3 萬！

有國安法就應該去台灣拉人啦
一來台灣都係中國既
二來國安法全世界適用 總之犯法就唔o岩嘛

5:12 wor

唔受傷都唔知痛 去到2020仲玩內鬥 為咗屌民進黨可以去到幾盡 統促黨又唔見屌得大大力

大粒癦

腥港別窩藏殺人犯

台灣某前記者/KOL⋯ 左膠都稱唔上，係真•on9/共諜

係咪有證據先
有齊全名，身份資料先再講啦
無證無據話人包庇
講包庇邊個吖嘛
有晒個人資料嘅你搵晒全香港無先去人地國家打搞人啦
垃圾部門出身做到咩咩局局長都係垃圾

又話一中？
咁樣咪以下犯上
台灣大咁多
所以話真係自己都攪唔清一中
叫點說服人

how abt 陳同佳？

毒娥要管埋台灣

仲有勁多後生仔幫襯藍店

大家幫手spread下文宣喇

其實算唔算暗黑兵法

咁岩又呢個時間爆料

A

支持攻打台灣, 老美踩到上心口!!

(夠pop 先算!!)

做野矛盾到咁

真

台灣政府同我地只需要 no comment 冷處理就得

至於班死左膠真係唔可以放過，咁多年黎每一次都壞大事

又台獨？

共諜記者
一死要死全家

含撚最叻

香港政府，
偷渡兩案，
雙重標準，
柒出國際？！

保安局幾時叫中國「遣返」番深圳嗰12個返黎？

會唔會坐洗頭艇入台灣拎人

dllm 大粒墨呢, 又話去台灣, 唔記得咗啦

直接派30000隻狗 殺過去捉犯啦

陳同佳呢

香港政府別窩藏狗官黑警！

咁我哋嗰12個手足呢？

唔知點解諗起東方日報

妳就窩藏殺人犯幾年，重派埋保護証人組去24小時保護佢，起居飲食，照顧週到

台灣一向都係逃犯天堂，有個叫唔知咩白粉馬喺果邊印印腳幾廿年乜事都冇

中共別窩藏國際罪犯

佢叫緊中央出兵

唉，個台灣記者真係做左件好事。

有d野靜靜雞唔好既

見到標題已經第一時間諗起佢

如果國民黨當政 肯定抵受唔到中共壓力 連收留都唔會收佢地 拒絕佢地登陸同強迫遣返佢地 所以民進黨都算好架啦 當然佢地可以做成更好, 咁你無得講架 永遠都係有得再更好架啦

佳仔

所以香港正苦真係好撚on9
日日都講啲嘢出嚟自打

窩藏又點呀？
你咪派3萬精兵打柒台灣囉
齋鳩嗡係無撚用架港共。

呱吉今次做錯咗

台灣低級過香港?外交權都無就收喇.

佳佳呢？

陳同佳?
三萬隻狗?
罪犯?

審左咩？判左咩？

台灣：

咁佳仔呢

On9

陳生

唔知陳同佳聽完心情如何? 肯出發未?

你就真係罪犯啦

香港點解窩藏台灣殺人犯?

弱鳩智
靜靜地贏唔得既
仲要講埋實數有5個人
想點撚樣

兩條友可以準備收皮

下?深圳有12個喎

香港都係

12港人拘留內地 港府：不會干預其他司法管轄區執法行動

對於台灣來講，佢地都無做犯法野

同共慘黨一樣，有著數話要合作交流winwin，無著數就話內政不得干涉

管牧師

之前一直話修例中台先可以引渡，宜家又唔洗

香港先係逃犯天堂喎 陳同佳仲係香港

Lm

蔡蔡子頭疼了

台灣牧師表示,待5港人心情轉佳時,會陪同前往香港自首

快啲去台灣搶人

搞多次逃犯條例啦

干預台灣內政喎

關你撚事咩香港政府

講撚左個記者係專登咁講

瓜吉條友做Youtuber就得